# Generic Pipelines

Базовые пайплайны, которые можно заинклюдить себе в проект!

Как?
- Создаем файл `.gitlab-ci.yml` в корне своего репозитория.
- С помощью ключего слова `include` добавляем пайплайны в виде списка.

Указываем проект (можно копировать), путь в этом репозитории до нужного пайплайна, в ref указываем версию (git tag).

Лучши выбирать <пайплайн>/[\0-9].x - в таких тегах добавляются некритичные по логике изменения которые улучшают пайплайн.

```yaml
include:
  - project: exploring-gitlab-ci-cd/generic-pipelines1
    ref: lint/pylint/2.x
    file: /lint/python/.python-linters.yml
...
```
